\chapter*{Dédicaces}
%\addstarredchapter{DEDICATION}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{DEDICATION}
%\adjustmtc
\thispagestyle{MyStyle}
%
%For all they have endured to satisfy all my needs and wishes
\begin{center}

{\huge À} mes parents, Idriss Ouelhazi et Sihem Makhlouf :

Je vous dédie ce travail avec une profonde gratitude. Votre soutien indéfectible, vos conseils avisés et votre amour inconditionnel ont été les piliers de ma réussite. Vous m'avez toujours encouragé à poursuivre mes rêves et à persévérer face aux défis. Votre patience et votre compréhension m'ont donné la force de continuer.

{\huge À} mes frères, Med Aziz Ouelhazi et Med Yassin Ouelhazi:

Merci pour votre complicité et votre encouragement constant. Votre présence à mes côtés a été un véritable pilier tout au long de ce parcours. 

{\huge À} mes grands-mères, Mima et Mimi :

Votre tendresse, votre sagesse et vos conseils bienveillants m'ont toujours apporté réconfort et inspiration. Vous avez été des modèles de résilience et de générosité, et votre amour m'a soutenu tout au long de ce chemin.

{\huge À} mes amis : 

Merci pour votre amitié sincère, votre soutien infaillible et les moments partagés qui ont rendu cette aventure encore plus mémorable. Vous avez été là pour m'écouter, m'encourager et me remonter le moral quand j'en avais besoin. Votre présence a fait de cette période un souvenir précieux et irremplaçable. Je suis chanceux de vous avoir dans ma vie et je vous en suis profondément reconnaissant. 

\end{center}
\nopagebreak{%
  \raggedright\hspace{7.75cm}\@.~\\~\\~\\
  \vspace{-2cm}
  \raggedleft\normalfont\large\itshape{} \reportAuthor\par%
}